
\chapter{Exposición}
\label{sec:exposicion}
\newpage
\section{Organización}
\label{sec:Organización}
Para la organización del trabajo, se han tenido en cuenta las preferencias de los integrantes del equipo y se ha puesto en práctica una metodología alineada con la que se utiliza en entornos profesionales, de forma que la experiencia fuese también una preparación para la incorporación laboral:
\\
\begin{itemize}
	\item Documentación sobre:
	\begin{itemize}
	 \item Las dificultades de las personas con TEA y su entorno.
	 \item La comunicación no verbal.
	 \item Uso de pictogramas en la comunicación no verbal, los más utilizados en España.
	 \item ARASAAC: qué es, cuál es su labor.
	 \item Qué otras aplicaciones existen actualmente.
	\end{itemize}
	\item Fase inicial de estudio, con el curso sobre Android Studio y Java en Openwebinars.
	\item De Scrum, se ha utilizado el tablero Kanban para la concreción de tareas, visualización del estado de cada una, asignación a miembros del equipo, descripción y plazos para su realización. Se trocéo el desarrollo que había que realizar, en tareas que se incluyeron en listas.
	\item Diagrama de Gantt para la visualización de los tiempos asignados a cada tarea.
	\item Repositorio gitlab, con ramas diferenciadas para cada miembro del equipo.
	\item Reuniones dos o tres veces a la semana, para la revisión del estado del proyecto, asignación de tareas y coordinación.
\end{itemize}

\newpage
\section{Paso a paso}
%Pasos seguidos para realizar la aplicación.
\label{sec:Paso a paso}
\newpage
\section{Aprendizajes}
\label{sec:aprendizajes}
Los aprendizajes han sido variados y nos han enriquecido tanto a nivel personal como a nivel de conocimientos y capacidades:
\begin{itemize}
	\item Personal:
	\begin{enumerate}
		\item Aproximación a la persona con TEA, su entorno y dificultades en la comunicación.
		\item Las particularidades en el aprendizaje, según el punto del mismo en el que se encuentre la persona: el proceso de abstracción hasta ser capaz de comunicarse a través de pictogramas, o ser capaz de leer relacionando las palabras con los conceptos.
	\end{enumerate}
	\item Conocimientos: 
	\begin{enumerate}
		\item Las primeras cuatro semanas del proyecto, se destinaron a realizar el curso Android Studio de OpenWebinars, que nos ha dado una visión general sobre cómo se estructura una aplicación en Android Studio con Java y cuáles son los elementos básicos.
		\item Componentes y elementos principales de la aplicación Android, que más adelante comentaremos, por ejemplo Activities, Fragments, Intents...
		\item Uso de bases de datos no relacionales, sin tablas ni registros, sino con objetos JSON: Firebase.
		\item Práctica de la preparación y uso del tablero Kanban y diagrama de Gantt.
		\item Uso del repositorio gitlab integrado en Android Studio, con el sistema de ramas. Resolución de conflictos.
		\item Programación: poner en práctica lo que hemos visto a lo largo del ciclo, profundizando más en ello, buscando su aplicación a los problemas particulares que se debían resolver o investigando nuevas formas de resolverlos.
	\end{enumerate}
	\item Capacidades:
	\begin{enumerate}
		\item Investigación: una de las bases del trabajo realizado, ha sido la investigación continua, tanto para documentarnos de manera que la aplicación fuese práctica para el usuario final, como para resolver los problemas que se nos planteaban a lo largo de todo el desarrollo.
		\item Trabajo en equipo: planificación conjunta, comunicación y colaboración para conseguir los objetivos planteados, a través de la aceptación y tolerancia mutua, tratando de poner en práctica y compartir lo mejor de cada miembro del equipo, aprendiendo ambos el uno del otro.
		\item Ser capaces de priorizar las tareas, de forma que el desarrollo fuese avanzando de manera coherente al resultado final.
	\end{enumerate}
\end{itemize}

\newpage
